港大民意研究計劃 將脫離港大獨立 改稱香港民意研究所 續由鍾庭耀帶領

港大民意研究計劃 將脫離港大獨立 改稱香港民意研究所 續由鍾庭耀帶領

立場報道2019/4/23 — 12:38

港大民意研究計劃，預計將在 6 月底，完全脫離港大社會科學院，獨立運作，取名「香港民意研究所」，繼續由鍾庭耀帶領研究工作。港大民意研究計劃總監鍾庭耀表示，港大民意致力研究工作近 30 年，他會用三個詞總結自己的心情，「無怨無悔無恨」。

港大社會科學院今日開記者會公布，港大民研總監鍾庭耀將於港大退休，鍾庭耀多次和學院商討，如何在他退休後繼續保持民研計劃的特色和獨特性，最終同意港大民研脫離學院，以「香港民意研究所」的名義獨立運作，繼續由鍾庭耀帶領。

被問到是否擔心自己退休後，港大民意的不能繼續保持獨立性，所以要自立門戶，鍾庭耀無明確回應，只表示成立香港民意研究所，「肯定同我退休有關係」，但是否因為憂慮自己離任後港大民研的狀況，「呢個比較次要」，未來目標是希望在令研究所穩定運作然後「交棒」。

廣告

未來一年需籌 600 萬

鍾庭耀預計，獨立運作的香港民意研究所，未來一年需要籌集 600 萬資金，預計可以自行持續營運，但「六四事件民意調查」、官員民意調查等不收費研究項目，如果缺乏支持可能要酌量進行，亦可能眾籌以進行部份研究，「呢類活動要向社會詢問，大眾希唔希望繼續落去，如果希望就要有所付出。」

廣告

已和港大民研簽訂合約的研究項目會繼續到完成，港大民研的員工亦會工作到完成合約，港大和民研計劃之後會和員工商討，合約結束後是否有機會受聘於「香港民意研究所」或港大。港大民意研究計劃在 1991 年 6 月成立，2000 年開始不再獲港大資助自負盈虧。

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

無佢個身份認同真係大鑊

當年俾人玩到民建聯拎三席